Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Haskell que implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort:

```haskell
merge :: Ord a => [a] -> [a] -> [a]
merge [] ys = ys
merge xs [] = xs
merge (x:xs) (y:ys)
  | x <= y    = x : merge xs (y:ys)
  | otherwise = y : merge (x:xs) ys

mergeSort :: Ord a => [a] -> [a]
mergeSort []  = []
mergeSort [x] = [x]
mergeSort xs  = merge (mergeSort left) (mergeSort right)
  where (left, right) = splitAt (length xs `div` 2) xs
```

Nesse código, a função `merge` recebe duas listas ordenadas e retorna uma nova lista ordenada contendo todos os elementos das duas listas de entrada. A função `mergeSort` é a função principal que implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort. Ela divide a lista em duas partes iguais, aplica recursivamente o Merge Sort em cada parte e então combina as partes ordenadas usando a função `merge`.

Para testar esse código, você pode chamar a função `mergeSort` passando uma lista como argumento. Por exemplo:

```haskell
main :: IO ()
main = do
  let listaDesordenada = [4, 2, 9, 1, 5]
  let listaOrdenada = mergeSort listaDesordenada
  putStrLn $ "Lista ordenada: " ++ show listaOrdenada
```

Esse código irá imprimir a lista `[1, 2, 4, 5, 9]`, que é a lista `listaDesordenada` ordenada pelo Merge Sort.

Espero que isso lhe dê uma ideia de como escrever um código complexo em Haskell!